Agrarfinanzierung Kenia

Im Rahmen der Sonderinitiative EINEWELT ohne Hunger (SEWOH) soll durch das Vorhaben Agrarfinanzierung Kenia der Zugang zu mittel- bis langfristigen, nachhaltigen Agrarfinanzdienstleistungen für kleine und mittlere Landwirte, kleine und mittlere Unternehmen, die in den vor- und nachgelagerten Bereichen der landwirtschaftlichen Wertschöpfungskette tätig sind (LKMU), Produzentenorganisationen und Agrargenossenschaften (landwirtschaftliche Zweckverbände) verbessert und ein Beitrag zur Steigerung von Investitionen im landwirtschaftlichen Bereich geleistet werden. Das Vorhaben trägt zur Vertiefung und Verbreiterung des Finanzsystems und zur Schaffung und Sicherung von Ein-kommen im ländlichen Raum bei. Indirekt kann ein Beitrag zur Armutsreduzierung und zur Ernährungssicherheit geleistet werden.

Land / Region / Institution Kenia Nummer 37408 Schwerpunkt Wirtschaft und Finanzsektor Sektor 31193 - Landwirtschaftliche Finanzdienste Finanzierungsinstrument Zuschuss / Darlehen aus Haushaltsmitteln Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 7,485 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner EAST AFRICAN DEVELOPMENT BANK Zuständige Abteilung Ostafrika und Afrikanische Union
